# 今日のフォルダ

ついついデスクトップを散らかしがちなあなたに  
日々の作業フォルダを作成してくれるスクリプトです  
macOS用

## what is this

ホームディレクトリに

```
191014
```

のような日付を名前にしたフォルダが作られます、自動で  
そして、ファインダーのサイドバーに「todays_tmp」という名前で登録されます、自動で

「とりあえずどっかにダウンロード…」ってときに、このフォルダを使うようにすれば、デスクトップが散らかる心配はありません


## how to

* install.commandファイルをダブルクリックしてください
* このとき「bashがシステムにアクセスしようとしている」と言われることがありますが、OKしてください  
※拒否するとサイドバーにtodays_tmpが入りません  
その後は、このフォルダは捨ててしまって構いません
* インストールが完了すると、このスクリプトは毎日0時0分に起動します  
このとき一瞬、新規ファインダーウィンドウが開きますが、そっとしておいてください、じきに閉じます
* この時間にスリープしていると、サイドバーからtodays_tmpが消えてしまうことがありますが、そのときは手動で、tmpフォルダからtodays_tmpをドラッグして戻してください

## 注意
* 日付フォルダはホームにtmpというフォルダを作って、その中に生成されます
* 既にtmpという名前のフォルダがある方はご注意ください

## 詳細

* `~/bin/make_tmpdir/app.sh`  
このスクリプトが~/tmp/YYMMDDを作ります
* `~/bin/set_tmpdir_to_sidebar.applescript`  
このスクリプトがサイドバーにショートカットを作ります
* `~/Library/LaunchAgents/make_tmpdir.plist`  
このplistが毎日このスクリプトを起動します
* bashに`tmp`というコマンドエイリアスを作ります  
aliasは.bash_profileと.bashrcに（なければ生成して）追記しますが、alias名が気に入らない、zshを使っている等の場合は、自分で適宜変更してください
* tmpコマンドを叩くと、今日のフォルダがまだ未生成の場合は新規作成し、ショートカットをサイドバーに入れ  
その後、今日のフォルダに移動します
